港人月入中位數$1.8萬！

統計處發表今年首季，即1至3月的《綜合住戶統計調查按季統計報告》，期間勞動人口為398.44萬人，較去年同期增加3.7萬多人，較上季多2萬多人。撇除外傭後，今年第1季勞動人口達366.77萬人。

今年首季的失業人數則為11.2萬多人，較去年同期下跌。首季就業人士每月就業收入中位數為16,400港元。撇除外籍家庭傭工後為1.8萬港元，較去年同期分別上升1400港元及1500港元。另外，有12.4%的就業人士每月就業收入少於5000港元，有10.5%每月就業收入則為5萬港元或以上。

首季的就業不足人數為38,900人，較去年同期下跌逾萬人，但從事建造業、地基及上蓋工程業，以及樓房裝飾、修葺及保養業就有較多的就業不足人士，分別佔總就業不足人數的44.4%、27.6%及16.8%。

對比兩登仔，香港人真係好窮

都算好OK啦

假嘢 高登fg都最小3皮

咁其實只係少數啫

Fg 都50k喇喎

係晒兩登鳥

幾時會有連燈仔月入調查報告 依份報告個結果反映唔到連燈仔既人工

日日上兩登review 兩登仔人工都over 50k lar

無啦啦喺兩登整個年薪過百萬嘅人都已經拉高晒啦

普遍連燈仔年薪最少都有40萬到

幾時都話兩登人才多 個個高收入高學歷 鍵國無難度

Top 10黎

係咪反映左其實好少連登仔女

真心左wor ching

係

講事實姐
成日見到話fg 月入30k
原來成個forum來來去去都係得十幾廿個會員

全香港最有錢嘅人幾乎都有上連登

得15.5K

學生 part time ?

1.8萬的確係少

依樣真,黎黎去去都係果幾個話自己4,50K

想死 就黎做左兩年野 工程向 得14.4K
讀緊書又拍拖又儲唔到錢 垃圾公司

唔好同人講有連登account

愈來愈高
香港無窮人

通漲亦愈嚟愈高 過多幾廿年之後真係可能去大家樂食個飯都成舊水

儲幾年
係日本都買到幾層樓

中位數....

日本買樓 ，你唔驚地震嗎？

買左先算啦，日本車都係車

追唔到呀

算中肯

利申60k一個月

你算叻仔，高過兩登中位數

真係慘，大學生同中位數差唔多，不如唔好讀書算

依個報告一定計少左連燈仔人工 一陣搞到班未出黎做野既中/小學生以為18k就算人工ok就仆街了

Ching sick ball

原來連登仔屬於嗰10.5%

Top 10

屌
我睇錯標題以為港大月入平均18k

差啲就遞信退學

戇撚尻
一個高官=廿個服務性行業
咁樣做平均香港無窮人啦

退啦屌

咪撚玩啦,呀叔我一日都三萬蚊
仲有大把有錢過我
兩登中位數至少十萬起跳！！

唔係平均數，係中位數，有代表性好多

咬老綜月入都過萬

係咪即係底過1.8萬蚊就係貧窮？

萬八蚊又係買唔到樓

低過中位蚊，代表係中間以下

No la 有家底0收入都叫有米仔

貧窮線好似係低過1萬

中位數撚會有買樓想法嘅咩？居屋都差啲供唔起了

中位數係咪包埋雙糧花紅果D係入面?

下年月入中位過20k了 實際應該最高d

1.8萬其實都算中肯
應該香港好多人都只係搵緊咁上下既數

中位數啊 median
唔係mean

已過

正常㗎喎，過咗好出奇咩？

真係會有連燈仔唔過？

中位數升左3k 2年間

搞清楚 兩登係FG 50起跳 唔係50中位數

12K
10 working hours

個d囡囡影下相都月入十萬啦 報細數？

今時今日fg工無50k 就真係不了

月薪14k 應否自殺

Median 同Mean都未識分

唔識

依位ching心水就清 普遍連燈仔得fg 30k 唔好覺得高過18k好多 好多勁既連燈仔fg 50k

... 假膠

失業就無比較, 無比較就無失望
畢業後就失業一年啦

真嫁

0/10

仲有170萬人差過你wo

高過以前個中位數冇耐就又收皮多獲

....... 8/10 扮得幾似

唔過

fg得16

我見 D 人話一 grad 就 25k，做一兩年野已經要叫 35k

我上年fg 都60k有offer

勁.!

政府收咁多人扯高唔少

其實唔係幾make sense
認真

GOGOVAN 地盤佬好多都2-3萬
但現金出糧無報稅，話自己得1萬
仲未計好多中小企業都係咁，代理賣下衫褲鞋，又唔報實數

所以呢個$1.8萬 肯定計少左
實際中位數過20K就差唔多

成千蚊都黎緊 到時變左伊朗

為咗上公屋

看更都萬幾兩萬，地盤佬2-3萬，中位數點止2萬？

50k 只係基本要求

看更應該萬二至五姐

講緊D 好多人報細數，政府野只有人報細，無人報大 （連登先會報大自己）

如果想追個目標係中位數，預加多這兩三成先叫做準確D

你中學無讀數學? 全香港人嘅人工由低至高排，之後抽最中間嗰個人出嚟睇吓幾錢人工

不過無standard deviation都係差咁啲代表性，有時中間嗰個都有機會係咁啱得咁橋，例如中間係18000，上下都有機會差距好大但我哋唔知，有埋standard deviation就可以知道波幅係係咪好大

不過呢啲數據我諗都係通過稅局而嚟，如果係現金出糧唔經銀行應該就計唔到嗰啲人

有咩可能
我請fresh grad都17K

成班mean 同median都未識分，
仲學人笑話反映唔到兩登收入
如果兩登中位真係30k，
呢d人一定係中位數下果班

利申: 高過兩登中位數

中位萬8 高過之前咁多

做左幾年野先得萬六 連fg都跟唔上

23歲fg第一份工，$10000
依家27歲，$18000

連登得個萬幾人，已經係人中之龍最top個班啦

你無轉過工
每年+得幾%真係跑輸哂

咁撚低成班死窮撚

利申： 16fg 45k
今年加到62k

上年外傭都係咁上下

一個月唔食唔買可以買到一呎樓

去少啲旅行又可以提早供完層樓，yeah

50k fg 數黎

lm

差唔多La，你個年紀都未到中位數

21歲畢業 12k
而家24 27k

咩事 幾年前仲話香港人月入中位數得14k好折墮
(直至琴日都聽到有人咁講)
今日宣布話18k 就話自卑嘅係咩logic

咩行業，點做到

負責拉低條curve

上child 登 勿認真

19私人企業文員仔都重有9千幾蚊

做個勇敢中位數人
沒法顧家 也不夠移民
你做政府工 我做個苦工
一生當老襯

平均幾多工時先 一星期返幾多日先

即係仲有百幾萬人低過18k

好合理姐
香港既討論區黎講
女人-BABYCONDOM
廢老-DISCUSS
小學雞-2000FUN

兩個人月入3萬6，夠買800萬兩房單位
樓價gogogo

供30年都過唔到壓力測試啦

譚仔都 16000啦
大學生搵得少過16000要檢討下

譚仔不嬲高上工種黎

仲有老豆老母做擔保人

呢間都唔錯

52/h
做譚仔好過啦

合理

我睇完出晒水🤤

仲有譚仔阿姐任媾

肯定唔止18k 啲地盤佬全部報細數出日薪

上年就係見到譚仔都咁嘅人工先辭職

讀完四年大學搵得少過譚仔阿姐應該如何自處

language skills 有冇譚仔阿姐咁勁先

實小勒
勿演

O唔OK?

溝個阿姐食軟飯啦梗係

原來連登仔咁多香港收入top 10

就黎又有一批大學生畢業出黎做野
講埋最後一次
如果你發現你收到個Offer嘅人工少過譚仔阿姐
唔該唔好要個Offer
千其唔好做爛市
唔該

辛苦錢黎架，碗碗米線都又重又熱，環境又窄

做警犬都23k啦
同埋兩登都多巴打做紀律部隊
所以 18k無難度

50K 其實都好小, 樓價一個月都升十幾廿萬

叫班搵得萬零蚊，又成日拎中位數打J嘅情何以堪

環境窄都係嘅，但起碼有冷氣
佢哋傳菜有手推車，要手攞嘅距離唔算好遠
講辛苦大把工辛苦過佢啦

唔怪得警犬年年有得狗
原來要追落後

全民做紀律部隊

全員警察社會？

FG已經$30k

真嫁喎 做it狗

below average

IT fg 20k
做兩年40k up無難度

估唔到個數升得咁快，上兩年都係15.5k

當兩個月人中位數附近既人組織家庭
$36000
-$8000 (四大長老家用)
-$10000 (住)
-$10000 (食, 交通及其他日常使費)
-$3000 (屋企雜費)

得返$5000 個月
想食好d都要計住計住, 有大病都未必有錢醫
仲要以上d使費已經盡量計少

做香港人真係好撚慘

為什要受苦困的煎熬？

我中位數都冇啊,廢到呢

咩工咁廢 中學畢業都60k

其實自僱人士可以出好少糧比自己

以低糧免於交稅
要付上那光明前路

撇除非高登連登用家
首季港人入息中位數為7萬

公司個人兩回事 冇犯法
出少糧唔代表公司唔洗交稅

皮你老母 收皮就有

唉 屌 收皮啦

依家求其搵份工 四、五萬啦
都唔明點解有人會搵得低過1.8萬

夜店一個角落裏
獨坐與黑暗作伴侶

做唔到紀律部隊人工差好遠

做乜尻啊你

失業3個月 想搵份10k都冇人請

上面有搵工圖

黐撚線，高級核數師先得16k
同譚仔阿姐有得fight呀屌

突然覺得喺十年之後個價都係差唔多

所以香港呢撻地方讀書係無用㗎，你睇讀完書都重搵得少過譚仔呀姐同地盤佬，讀來幹什麼？

可以減少罪案

同人講做緊高級核數師
.
.
.
.
.
.
不過得16k

講出嚟真係笑撚死人，而家都笑到肚都攣埋

連登仔fg都50k啦
心諗: 18k真係狗也不屌

你真係咁認為？

中位數同平均數........

計埋出現金班人起碼2萬頭

香港真係好好搵

做平面設計屍慘過做狗

屌

2萬幾果份係時裝下麻

連份工個名都寫錯，間公司都真係好極有限

真係無止境咁追

入息中位數高咗你就轉工
然後入息中位數又高咗 無限loop

on9, ive fg 都50k起跳啦

我加到1m

同問

如果屋企唔係等你開飯
搵多一兩個月工，試下搵d人工高d嘅
唔好咁快妥協

咁撚低，岩岩畢業都搵緊33k

咩7都升, 又唔見人工增加, 根本追唔到通脹
開15K樓下D公司執7左佢啦, 個D腦細唔係人黎, 人渣黎

咪就係，但依然好多人頂爛市爭做廉價勞工

香港愈來愈似台灣，公司年年賺大錢，D員工愈來愈窮

上哂岸嗰班咪 受惠囉

因為商家佬只會肥上瘦下

業績好 就係因為高層管得「好」
業績差 就係因為低層做得「差」

高層係咩人 ? 咪正正就係當年靠移民潮上位既 50, 60, 70 後

咁撚低，岩岩畢業都搵緊330k

政府起薪咁高都唔係好多一黎就18k
升得咁快既

其實佢呢個月入中位數應該係用總收入/12計出黎?

應該係跟報稅

上年fg30k ，今年轉工42k

上年16.5k嗰個好似係撇除 傭工+公務員

計埋bonus 未扣MPF先岩岩meet 到
仲要真實既中位數起馬20K

萬八好多咩
租屋都萬三四

小？

咁高嘅
做咗兩年嘢而家先28k一個月

日資公司來wor

譚仔三哥 != 譚仔

Ching ho ball

一樣係日資了

原來合併咗
但睇新聞搵到嘅係
消委會指譚仔三哥米線鈉含量超標近倍！增高血壓風險

唔係合併，兩間譚仔都比龜丸買左姐

龜丸我記得係食烏冬

人地做飲食，有資金咪收購相關舖頭

現實係2萬以上

經濟真係好好
一升就升9%

萬四

我公司請暑期工,開6,7k,都有人黎做

同公務員加薪差不多
跳一個point 大約4.9%
今年薪酬調整4.51%
加埋大約9.6%

香港經濟得地產，係咁升。金融都仆仆地

唔知有無個sd Q1 Q3 Q4 percentile 可以睇下

只會升唔會跌，睇下升幾多

我得中五畢業，做份文員仔都係得九千

真係兩三年轉一次工先追得上升幅

事實上地產二手市場唔係都食緊屎咩? 得一手樓市場無事

二手都唔係跌得多喎

唔係講緊跌，係二手樓交投淡靜

地產邊part 先，二手市場d 經紀，個樓價升定跌其實真係唔係好大影響，最重要其實係成交量

傭金為主，固定月薪排埋同一條隊去計已經唔岩啦。
Sales做死一世咩。

岩

二手市場而家係有價但無市

成交量低

其實d 地產佬都會望樓市跌 撤辣招， 從而成交量大升

同倫敦金道理一樣咁仆街

吹水報告就有

裝修係咪升到兩萬

我諗會好極端, 一係廢到仆街, 1萬頭至冇收入, 一係專業人士至到二世祖/老闆

無耐前睇連登post
好多大學生出黎都係15k以下

升晒啦

有排都未到15K

中位數下

如果計大學畢業生中位數高好多

起碼3萬

有無18k咁高
呢幾年真係升得咁勁？

15k升18k對窮人嚟講升好多咯喎